\chapter*{Resumen}

Existen diferentes herramientas que ayudan a crear libros, presentaciones o memorias de proyectos. Sin embargo, pocas ayudan en la tarea de creación de fórmulas matemáticas.

\medskip

\textit{Maths for More S.L.} junto a su producto \textit{MathType} proporciona una herramienta para la creación de fórmulas matemáticas haciendo uso de estándares muy populares en el mercado como \textit{MathML} o \LaTeX\ y añadiendo facilidad de uso para su edición.

\medskip

Los últimos años la compañía ha ido expandiéndose a plataformas como la suite de \textit{Microsoft Office} o la plataforma de aprendizaje online \textit{Moodle}. Por ello, han seguido buscando nuevos ecosistemas donde expandirse y, después de un estudio de mercado, se ha detectado una necesidad de expansión hacia la plataforma \textit{iOS}.

\medskip

Este proyecto es la expansión de \textit{MathType} en dicha plataforma, integrando el producto en este nuevo ecosistema, mejorando la experiencia de uso y sobretodo proponiendo una arquitectura pensada desde el punto de vista de la mantenibilidad y reusabilidad.

\chapter*{Resum}

Existeixen diferents eines que ajuden a crear llibres, presentacions o memòries de projectes. Però, poques ajuden a la tasca de creació de fòrmules matemàtiques.

\medskip

\textit{Maths for More S.L.} junt al seu producte \textit{MathType} proporciona una eina per a la creació de fòrmules matemàtiques fent ús d'estàndards molt populars dins del mercat com \textit{MathML} o \LaTeX\ i afegint facilitats d'ús per a la seva edició.

\medskip

Els últims anys, la companyia ha anat expandint-se a plataformes com la suite de \textit{Microsoft Office} o la plataforma d'aprenentatje \textit{Moodle}. Degut a això, han anat cercant nous ecosistemes on integrar-se i, després d'un estudi de mercat, s'ha detectat una necessitat d'expansió cap a la plataforma \textit{iOS}.

\medskip

Aquest projecte es la expansió de \textit{MathType} dins d'aquesta plataforma, integrant el producte, millorant l'experiència d'ús i sobretot proposant una arquitectura raonada des del punt de vista de la mantenibilitat i reusabilitat.

\chapter*{Abstract}

Nowadays, there are a lot of tools to help people in tasks like the writing process of books, presentations or theses. However, only some of these tools help to write mathematical formulas.

\medskip

\textit{Maths for More S.L.} with its product \textit{MathType} provides a tool for the creation of mathematical formulas using popular standards as \textit{MathML} or \LaTeX\ and adding facilities of use.

\medskip

The last years the company has been expanding its business to third platforms like \textit{Microsoft Office} or the learning management platform \textit{Moodle}. Due to that, they have been searching new ecosystems until a necessity of this kind of software in \textit{iOS} has been found.

\medskip

This project is the expansion of \textit{MathType} to \textit{iOS}. Integrating the product in this new ecosystem improving user experience and specially considering the architecture from the point of view of maintainability and reusability.